港大研究：過度活躍症兒童用藥率14年增36倍 每69人1個用藥

港大研究：過度活躍症兒童用藥率14年增36倍 每69人1個用藥

香港患有過度活躍症的兒童及青少年患者近年持續上升。香港大學一項研究發現，全球多個地區的attention deficit hyperactivity disorder（ADHD）藥物使用量持續上升，本港兒童的用藥率更在14年內上升36倍。不過，研究團隊表示，升幅反映社會增加了對ADHD的認知，不代表本港的ADHD情況被過度診斷，或藥物被不當使用。

研究由港大李嘉誠醫學院藥理及藥劑學系及兒童及青少年科學系主導，並與美國杜克大學醫學院、倫敦大學學院藥學院，以及13個國家的學者合作，搜集15個地區的行政臨床記錄，或行政索賠的電子記錄，綜合2001至2015年期間，3至18歲的兒童，以及19歲以上的成年人的用藥率數據，覆蓋全球1.5億人的數據。研究已於醫學期刊《刺針精神病學》發表。

研究發現，全球多個地區的ADHD藥物使用量持續上升，當中香港兒童的用藥率，由2001年每2,500名兒童有一個用藥，增至2015年每69名兒童有一個用藥，升幅達36倍。

對於ADHD藥被濫用為「聰明藥」，讓學生學習的專注力提升，港大藥理及藥劑學系系主任黃志基指，本港用藥率的升幅反映社會對ADHD的認知有所增加。他又指， 本港的ADHD藥物須經醫生處方，而本港診斷ADHD的過程嚴謹，加上數據顯示，本港的用藥率只有1-2%，與嚴重個案的數字相若，相信濫藥情況不普遍。

除了兒童的ADHD情況值得關注，黃志基認為，成年人患有ADHD的情況亦不容忽視。他指，過往有個案顯示，患有ADHD的成年人，往往被誤診患有抑鬱或焦慮等精神疾病，反映成年人可能有診斷或治療不足的情況。

港大兒童及青少年科學系臨床副教授葉柏強表示，醫管局現時提供的臨床服務，不足以應付日益增加的需求，亦未能為病人提供持續護理的服務，建議政府增撥相關資源。他又指，過往已有研究發現，ADHD患者未得到適當治療，將增加他們犯罪、吸毒，甚至自殺的風險，建議政府應成立跨學科和跨機構的專家小組，制定全面的ADHD指引，加快老師、家長辨認出ADHD的病人，避免不必要的診斷和治療延誤。

邊個會信

根本Adhd唔係「病」
咁細個就食埋咁多影響中樞神經嘅藥

班家長要adhd藥黎比細路讀書 連醫病都唔係 冇病扮有病

鬼國

啲家長係唔會聽勸架
要阻止佢地繼續毒害自己既仔女
唯一方法就係入試場前要啲考生驗尿

港童全部變晒活死人,支那滅絕香港人

一諗就知唔得啦，唔通真係有過度活躍症，就冇得考咩

佢地只會覺得冇心讀書係因為心散
而唔會諗到根本就係教育有問題, 教d 冇用既野搞到學生冇興趣學
有人天生擅長閱讀理解, 有人天生擅長動手既技能
而家咁樣以閱讀方面既學習去評價人, 變左有d 動手能力高, 閱讀能力低既無啦啦俾你認定係能力低
就係咁樣搞到佢地對學習厭惡, 仲要俾人屈係ADHD
根本有問題既唔係學生, 每個人都有唔同專長
有問題既係點解一定要用讀書去評定一個人既資質

呢到有幾多人真係接觸過 嚴重到要食藥既adhd人 見過有食藥同冇食藥既分別

就一味插

以前個年代D人有冇ADHD？

adhd多數做mk

咪係
我做既工作對好多ADHD既小朋友
佢地真係唔只唔專心讀書咁簡單
嚴重上黎係極影響其他同學

疾病認知高咗 患病率自然會高
不過用藥呢個問題 我覺得一定會有濫用
私家醫生有生意就做 怪獸家長覺得食藥對學習好d
姣婆遇上脂粉客
最慘係d細路仔
根本上細路prefrontal lobe發展未成熟 一定會出現好多疑似adhd病症 但係就被人話adhd要食藥
正常要prefrontal lobe maturation講緊可以係到20頭